由中一輟學，到毅進，再到IVE，最後入番BU

小象出生在馬戲團中，它的父母也都是馬戲團中的老演員。

小象很淘氣，總想到處跑動。工作人員在它腿上拴上一條細鐵鏈，另一頭系在鐵杆上。

小象對這根鐵鏈很不習慣，它用力去掙，掙不脫，無奈的它只好在鐵鏈範圍內活動。

過了幾天，小象又試着想掙脫鐵鏈，可是還沒成功，它只好悶悶不樂地老實下來。

一次又一次，小象總也掙不脫這根鐵鏈。慢慢地，它不再去試了，它習慣鐵鏈了，再看看父母也是一樣，好像本來就應該是這個樣子。

小象一天天長大了，以它此時的力氣，掙斷那根小鐵鏈簡直不費吹灰之力，可是它從來也想不到這樣做。它認為那根鏈子對它來說，牢不可破。這個強烈的心理暗示早已深深地植入它的記憶中了。

一代又一代，馬戲團中的大象們就被一根有形的小鐵鏈和一根無形的大鐵鏈拴着，活動在一個固定的小範圍中。

1.只要夠15歲就可以唔讀書，唔一定要讀到中三，無留過班，一直成績中上。
2.唔係想扮勁，只係想分享下我呢個奇怪既經歷，希望對其他同類人有啟發。

你問我答

好有毅力

我d fd個個都係咁講

小象
仍然只係一隻象

恭喜

我都準備讀返個degree 返黎
利申：26

條路咁辛苦點堅持落去

擁有自由既象，變左自由神像

宜家幾歲

點解會由唔想讀書去到咁想繼續讀落去？

analytical sciences

cGPA=3.49 我有同學3.2都收

science撚

讀完d工都人工都好低，冇咩錢去台灣搵好路數好過

因為當初無學歷去見工比人睇唔起，所以去讀番毅進，跟住成績又ok就一直讀

加油 我都係Asso 再入BU year one

同你差唔多case
中六dse全1
之後讀左1年full time youth college
3年part time IVE
4年part time Polyu

成日係到諗如果我中學勤力d讀書
就唔洗之後讀得咁辛苦

2X歲

好欣賞你有呢份毅力
不過如果唔想成為大眾嘅話題 過去嘅嘢入咗大學之後就唔好特登拎出嚟講啦
俾心機D讀書 好好享受未來兩年 加油

我知乞食科，做野就真係出黎再打算了

經過IVE呢兩年，我明白到身邊既人知你無讀過書成績又吊打佢地，會心理唔平衡，所以我會潛龍勿用架啦

好勁

樓主好有志氣

比着好多人就毅進去咗做狗

同樓主你一樣都係ive science入u
但真心興趣唔大，讀書讀到好撚hea
畢業後搵返相關既工，interview果時人地問我既野，我幾肯定我係讀過，但一條問題都唔識答

想幫巴打含

利申：dse→hku law

加油，輕輕鬆鬆

英文叻唔叻？

PCLL 未， GPA ?
行申， 行內人

入到大學應該會仲辛苦 共勉之

巴打

未必個個咁好彩有你嘅條件嘅

勁野
希望我都可以做到咁

有無諗過讀埋博士？ive入頭一年可以屈gpa

樓主咁有毅力, 做乜咁睇唔開
回頭是岸, quit左佢搵份政府牛工仲好

聽同睇無問題，寫同講差d

law撚有前途，我幫你含啦

巴打勁
我做完野再去讀ive 而家等緊入top up咋
只怪讀ive時唔夠努力

無，讀完U就打算做野了，愈行愈遠有d迷失

Pt poly係點?

full time or part time?

你得既，唔好做小象

互含

認真覺得ive啲仔仔靚仔過大學嗰啲
毅進仔仔會唔會再靚仔啲
想同你扑
一次滿足我3個願望

辛唔辛苦？

我笑撚到仆街
唔好用你ive啲同學同bu學生比ok?

杰哥

Bu咩科？

點解中一輟學

香 港 國 寶 ： 許冠傑

你睇清楚啲先

唔係想潑冷水
但係bu嘅science真係乞到冇得再乞

anyway 加油師兄

係咩令到你決心要入u

應該係資質問題

唔太辛苦，只要睇得明英文既話IVE其實唔算太難，IVE既同學仔都係DSE衰英文多

讀咩科

佩服

老豆老母唔生性，自己又睇唔開又無人引領我入番正路

條友假膠 做律師做咩唔fact check咗先

純粹係成績夠就走去試下

Full

要你中三打工？

唔做嘢入番去讀？
讀咩科ar

對唔住大佬，BU學生應該EQ高好多既

師兄 我想問下ive 升u 最少要幾分
利申 下屆vtc學生

真 睇過個課程垃圾到仆街

情況差唔多，但經歷比你多，依家幾十歲卒之上番ugc，祝你揾到開心嘅人生

唔係，雙失廢青，晒左好多時間

我經歷同你差唔多，不過無中一畢業。最近phd畢業搵工發現其實做咩工唔到你決定，所以唔洗迷茫。讀大學既時候試下讀多啲唔同科可以幫你知道下其他行業。我讀書嗰時都唔知自己出尼做乜好，所以咩都學下，試下，識好多唔同種類既野。人到30頭開始考唔到試，讀到最好讀上去，讀左先算。返左工就唔會讀番架啦，60歲先退休，你個學歷仲要用30年。

你就假膠

其實係睇你邊科同埋個屆有幾多高分既人同你爭，不過最少都要3.3以上吧我諗，三大既話要3.7up

屌 搞咁撚多年先入返bu
仲要science
姐係出黎萬3蚊啦

你收皮啦
bu咪同ive一樣咁廢

'自己友

搵緊幾錢個月

後門狗都好吹奏

見到上面comment就好笑.
其實有幾勁!?大把人一take 過入U

你身邊嘅人都幾廢下

真心學野比年輕既時候慢左

欣賞吓佢毅力囉 冇所謂啦

Bu同ive 有咩分別

Master之後係咪無政資？你係自己半工讀咁讀完phd?

好勵志 加油

同路人
中一輟學
男童院出番黎做野 （做同一行業已經15年了）
年長生入HD
今年degree畢業（垃圾top up)
想試下上唔上到master

嘩屌自己友

男童院入面淫唔淫亂

Ive入U有冇考ielts?

退左休幾年，全職讀書

我無考

唔好做lab

佩服你志氣高，唔似班狗毅進後走去做黑社會

香港地 肯讀一定有得俾你讀
所以啲人衰左dse唔洗灰 人生好多條路 最後都係去到目的地

有咩毅力
正常人努力十八年入U 無人讚.
但次次有人開post 話repeat 幾年，考幾次公開試入U就有人吹奏。好撚好笑

唔好玩啦，三大見你毅進仔，幾高分都唔收，除非你考返dse/ielts 拎返個入學門檻

利申毅進仔入asso, GPA 3.7x ,同你一樣都係入bu

講真，唔係話睇唔起人，但我讀毅進個時已經覺得身邊大部份既同學仔好似傻傻地咁，唔好話寫字，連講野表達自己都有困難咁，情緒又好似有d問題，佢地讀完走去做狗揸槍真係好危險囉~

係一個好無聊既地方 我好記恨我浪費左咁多時間係入面

我都有諗過呢個問題架啦，好彩BU唔會因為我毅進唔收我姐

我IVE都讀得好辛苦
樓主你點讀到上大學

呢個真

FD > HD > 私立大學

咁多男仔唔係會多fd好玩咩

咩科要面試有冇心得點準備

磨棍

夠gpa搵個prof.收你就可以degree直接讀phd，讀phd有錢收的，政府俾，每個月萬6，但你每年要俾44000學費，所以實際係每個月萬2收入，人工唔多，但夠你吊住條命

又未去吹奏嘅
我就咁睇呢度係個個都讀緊/grad左
喺度講幾句認同吓佢嘅努力姐
的確對好多人黎講入u唔係咩大件事
但講真 樓主開心吓覺得努力有回報 咪支持吓囉 唔係吓吓都要講到人地努力一文不值/現實就係你努力完先追到人地嘅起步點
就算事實可能係咁 但有咩意思呢

加油，各位年輕人

但毅進都要中學畢業先讀到 你退學之後隔左幾多年先讀返中學？

出黎諗住識富婆得閒幫佢奶下西就算架啦

正呀
集郵
要全部院友都食曬

你咩科呀？我呢科只要識計下數同exam睇得明英文既題目就easy高分~

當然會有人唔合格啦都

我有朋友好似你咁讀到master,係好有毅力

加油呀樓主，我建議你用依個暑假學好啲英文先，為之後上堂做準備。另外我想知你用咩方法學英文，可以中一quit左都仲可以應付ive英文上堂

比心機 就會搵到自己嘅出路
咩出身都唔緊要
最重要係唔好做狗做黑社會

有咩好吹奏? 18-2x歲都係到曬錢讀埋d無用既課程，死讀爛讀，讀個bu degree……
咪又係追趕緊一般人條路，人地18歲已經得，你就死讀咁多科咁多間院校先銜接到……

有錢收咁好架，咁我準備幫prof含先

乜撚嘢小象
我條撚就大象

呢個真
哂咁多時間讀科咁嘅野
香港地唔讀搵錢科都係哂氣

其實我收到offer之後只係開心左幾個鐘，跟住發覺其實咩都無變到，又變番平時既心情，仲有我唔係上黎要人認同我，只係分享下睇下有無人似我咁，點知真係有幾個師兄

加油呀

毅進只要你夠21歲就可以比錢讀，唔一定要中六

恭喜巴打

咁又唔好咁講
如果你真係開心完就算 你就唔會打你個讀書嘅flow出黎
而係直接問
黎緊有bu sci offer 有咩要注意

我自己都係asso上U，喺asso/HD/IVE拎好成績根本就唔係難事，大家都只係玩緊一個鬥踩得人多嘅遊戲，事實係總有一班未到水平又唔讀書嘅人去幫你拉curve，而你要做嘅野就係盡可能喺呢個優勢底下拎分，去拎一個可能未必同你本身能力成正比嘅分數，所以個成績唔等於d咩，正如上到U都唔等於d咩。

學上面ching話齋，真正嘅遊戲係你投身社會之後嘅事，保持平常心啦，唔好覺得自己好叻，你比較緊嘅係其他唔讀書嘅人，要比較嘅應該係以前嘅自己。

唔係個個都咁好彩識投胎既可以穩定咁讀書既
入得番我覺得汁到架啦

叻叻

feel到上面個comment好🍇

你覺得係就係囉最緊要開心

點解唔part time讀？

黃豆系喎師兄

BU

me 中三 然後YC 然後IVE 然後ust
i know that feel bro

it
主要係英文差

其實我都覺得好奇怪，明明我從來無讀過chem都可以有高gpa，可能真係對手問題啦對手太差無計，叻就唔係好叻既，讀番個degree之後出黎見工比人知我唔係文盲姐

葡萄bu degree?
利申 hku grad

樓上啲comment睇撚到我燥
DSE直升 係呀好撚犀利 我都好佩服
但係樓主有佢個人嘅經歷 雖然我唔知佢po出嚟係咪曬命
但真係可以鼓勵到人 唔應該覺得DSE考唔好就死路一條
出到嚟個社會點 你知我知單眼佬都知
吓吓淨係識得踩踩踩 俾啲鼓勵啦屌

Yr3入最煩係要讀番晒啲濕9 electives, 之後影響主科啲成績

仲要係bu

我同你一鳩樣

yc入到ust，有d想喊，只有我地經歷似既先會明白

Bu又好點都好 樓主開心咪夠
考到bu又問做咩唔入hku 入到hku又問做咩唔入神科
咁比法都唔洗生存啦 天外有天 人外有人

yc同ive屌打人 入u之後比人禁住黎屌打
ching睇路了

中肯哥

Child登=失敗者反社會人格聚集地
樓豬唔使理佢哋
做好自己想做嘅嘢就得

我同你差唔多 dse 全部勁低分之後讀ive 依加讀緊hku

FD HD UGC路過

明白

兒登不嬲都係憎人富貴厭人貧㗎啦
同埋我諗最多人係用大學email開ac
本身兒登就多大學生

不過樓主似係覺得自己幾有料 只不過係命途坎坷冇得讀書先咁樣
講真你諗下你以前啲對手先啦

讀FD嗰陣我講自己想入八大其他人都笑鳩我，係得一個Ive 英文老師鼓勵我
多謝你呀

啲人性格扭曲到要以踩人為樂 大佬都係陌生人
鬥贏咗又點 好撚威咩

我d英文係睇美劇同電影學番黎既，唔係好好但夠應付IVE

出嚟咪又係萬三

我都唔知邊句話比人覺得我以為自己好有料

大學生都成年啦 好似腦囟都未生埋咁
我相信樓主都好努力先入到bu 不過確實低調啲好啲
不過道理我相信樓主都明 唔講廢話了

開兩登AC唔一定大學email
大專同ISP都得

睇乜人 用乜野角度睇既者

又要批鬥中一畢業既話成世搵一萬都似
雖然可以去做紮鐵/電子工d 專業野

燥就飲涼茶啦
唔好同兒登仔認真
出到社會就會明大家九成都係比人吊打個類人

因為你入個間係ust

你HKU grad鬥贏樓主咁嘅家庭背景咪好叻？

每個人成功嘅定義標準根本就唔一樣
樓上成班社教化嘅量產物自己衝岀嚟
又話樓豬晒咁多時間咪又係乞食又搵唔到錢
成班友仲停留喺受社會灌輸價值觀嘅階段
起碼樓主archieve到自己目標/人生方向

不得不承認連登係幾多勁人big 4 post 年年都爆曬足幾個post

咪玩啦，你問下入big4個班有邊個係覺得自己勁
個個都做撚到狗都不如，人工又唔係真係超高

樓主幾歲

starting 低姐, 入得big4都係預左捱
捱左4,5就50k above 人生easy mode
算係冇家底黎講最穩陣既career path 黎

我有講過自己背景?虛心少少，唔好打稻草人啦，認真睇下其他意見啦，開個post吹奏攞認同又唔認

想問下25前定後

確實係要飲吓涼茶
明都明上兒登莫認真 但見啲人講講吓覺得自己好似講緊真理咁就忍唔住
一個人要失敗成點先要係兒登搵優越感

睇能力啦
但不得不承認Bu science 係乞硬食既

咩科

輟學同毅進隔咗幾多年？

咪撚玩啦
big4俾最低賤嘅狗做
人工低 福利/工作環境差 工時長 西人多 有機會要去鬼國
唯一好處係同事batchmate年齡差唔遠

唔係個個都用錢定義成功
你成個世界價值觀得錢？
樓主自給自足過得開心咪得

但好多有家底嘅人都做緊

何超蓮都去big4玩

有幾個fd做左一年big 4就轉左去做政府AO EO
個d就真係叫做比較勁啦（唔計medic、ibank個堆）
輕輕鬆鬆三四年就acting 過多幾年坐正埋就
仲要唔駛點捱（一定無big 4咁慘，有d fd做左4年，頭髮都甩埋 人又殘哂）

其實好睇係做邊行
就好似做廚
比起走去試個烹飪hd
直接去餐廳做學徒會好好多
我由中學已經不停鼓勵朋友要諗定將來想做咩
依家佢地入U嘅入U
入唔到就去咗讀hd /asso
到依家就畢業先嚟迷惘唔知做咩好

冇衝突冇家庭又想穩穩陣陣高人工一定係揀big4
有家庭你都可以做,你覺得捱唔住唔撈都唔知有財政負擔得到既係你選擇既機會

勁
樓主幾歲？

小乜撚象

好啦好啦，唔洗嘈啦，我平時都唔上連登既，出到黎成唔成功其實好睇運氣，但係最緊要我達到我大學夢就可以了，見到有咁多師兄同我有相同既經歷我已經覺得自己唔再係被世界遺棄了既人，大學見啦

咁我中三退學，玩到21歲讀個毅進洗底做警察，咁咪人生贏家🤣🤣🤣🤣

死全家都人生贏家?

唔係叫菜芯仔咩

不過，事但啦

當年ive hd 到依家HKU Master, 想講的係有時有d 野，你無試過跌過，你唔會學懂珍惜

就算你讀到博士都好
無係中二至中六屌過學生妹
已是人生遺憾

大把工topup都請 學歷通脹好多工唔洗degree都搞到要 咪會請

中point
樓主唔好講到讀唔到書就一世比人睇唔起，曬錢曬時間讀無用課程都要有個degree係手咁先叫達成目標。

名校degree不保證能助你事業成功，何況topup。

最緊要揀一條適合自己既路，諗清楚讀證書/文憑為乜

呢個post算正面了，舊登時期樓主應該比人笑到潛落地核

學無前後，達者為先，入到大學係值得開心既，不過bu呢間閪u你準備好呢兩年有排煩，仲要year 3 entry入ansci

咁考紀律部隊

唔係樓主果科啦

而家幾歲

點為知勁?
如果你用一take入U去斷定個個人叻唔叻, 咁你都真係好on9下

21歲就可以，我都係f3後夠21歲入毅進再去vtc

咪讀哂銀時

如果早啲知既話，我一定唔讀高中，炒散炒到21歲考紀律部隊，考唔到就讀hd讀上去再轉
中學實在太廢

不過我都見過有啲人讀水泡科
之後谷gpa
然後轉讀其他科嘅master
所以只要自己諗好自己想行邊條路
用咩方法都可以

bu垃圾係真，校長紅底奶共，要讀普通話大量收垃圾學歷支那人，master有錢就讀得

似後

加油

22 quit U 再入yr 1

入到U係好事黎既，但個學科幫唔到你將來既發展 ⋯⋯

樓主啲英文點學 ,始終ive 同大學要用到嘅英文都差好遠

唔係想打擊樓主同po入面啲正面撚
但我覺得DSE直入唔到大學既人
根本就唔應該嘥咁多年入U讀乞食科
反而去技校讀啲攞牌科先係最好
真係要升職先駁top up或者讀master

加油！

bu係一間似中學既大學練好普通話同支那人溝通啦

真心有毅力

想讀但唔知讀乜
諗諗吓都諗咗3年

利申：2x，hd畢業廢gpa，真心想入大學

支持你 唔使理啲潑冷水嘅人欣賞你努力增進自己 加油

垃圾programme 都只係升到bu
隔離嗰科chem tech 起碼都hku UST

鄧樓主慘，又要讀四年中學

大學畢業之後然後發現衰撚過中一出黎做野

加油啊絲打我成功上岸grad埋
可以留個tg 交流下

想做就去馬啦 唔好令自己後悔

For some people, something weigh more than money lah...

毅進，ive啲數難唔難跟？

叻仔 冇誤入歧途做

唔個仲以為你講緊hku

讀完大學再做人工高好多

咪就係

係好多人有degree令學歷通脹，所以份份工都要degree
logic問題

Agree

毅進係咪好多人讀完出嚟做狗

佢意思係學歷通脹好多工本身唔洗degree都搞到變要求之一
所以top up呢d垃圾degree就從非必要變左必要

好似樓主咁讀返上去，不過聽講多數都係直接出嚟做狗

屋企人有冇俾說話你聽

大家互不相識唔怕講啦

依個post除咗勵志之外
更加教識我地要諗清楚條路要點行
唔好為讀而讀

有沙紙起碼有機會in jre post / 督察

你人生觀有啲狹窄
好典型讀書就係為左搵錢既香港人思想

人地覺得入大學係個目標
而家做到
就係咁簡單

你話如果要搵錢既 其實你岩既
但如果搵錢係你唯一人生目標既
咁其實有啲可悲

Sick Ball Ar Ching

巴打今年貴庚？

我唔係讀ive同bu
只係想講樓主「經過IVE呢兩年，我明白到身邊既人知你無讀過書成績又吊打佢地，會心理唔平衡」
個諗法係錯 ive同u難度根本唔一樣 冇讀書唔會屌打到人啫

你真係好撚煩 係咁潑冷水做乜春姐

睇你上咩U 我覺得讀牙蘇仲辛苦啲

樓上有啲comment真係好on9
個重點根本唔係樓主讀咩科/入咩U
單純係依股毅力已經好值得欣賞
樓主加油

其實我只係想帶出一個訊息
讀大學唔係唯一既出路
樓主死讀爛讀實現到大學夢固之然值得欣賞
但亦都有一班人唔知呢個世界有好多方法可以向上流

入大學可能係人生其中一個目標
但到你一個月搵得萬零蚊時候
就會明白往後好多人生既目標都實現唔到
呢個唔係可悲 而係現實

好睇唔起依啲人
但偏偏香港大部分都係睇錢行頭

中學比人踢出校>ive fd>ive hd>ust

我識一條友4X歲，佢同我講無讀過小學、中學，大學...但唔肯講有咩辦法拎到個Master返嚟.....

佢唔係就咁買，佢真係有考

巴打好勁

真心唔係話抵毀你 bu science你不如唔讀仲好

欣賞你 加油

721 831 101 1111

欣賞下人地努力唔得嘅？
乜撚都要比一餐
你又唔比你老豆唔係李嘉誠？
戇鳩鳩生勾勾

樓主勁既唔係有大學offer
而係果種毅力一直堅持落去
勁呀 樓豬

最勁係有毅進學歷
有機會做狗搵3萬
拎住武器蝦蝦霸霸都唔撚做

29

樓主依個故事真心好勵志，加油

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

證明你個底根本就係叻仔黎

Bu 人文創作系同埋其他社會科學系甚至歷史系，都有啲同香港有關嘅科目。樓主係得呢度，我當你唔係藍，希望你可以去搵吓嗰啲科目，正式讀又好，旁聽又好，唔好嘥咗大學俾佢嘅資源。甚至乎有時間去其他大學聽，一樣得。啱唔啱自己當然聽完一兩堂先決定。讀科學有讀科學好不過修讀下文史哲，會相當唔錯。

蘇文大學，菲律賓大學，葛佩帆間巴基斯坦大學大撚把啦

Law出黎可以做咩?

連登個個神科，你浸中仲好意思開post

咁真係叻d喎同你返工一樣 有人一黎就做經理騎住你 你就要返十幾年工先爬到佢個位 本身做緊經理果個可能已經做緊ceo

係有料唔會咁大阻濟要花成幾年時間先上得返u啦大佬 又fd 又ive

30+

好威

樓主本身邊間IVE?
btw今年決定讀返asso ，想入local u
多謝你個post

幫巴打含

nbsl

最後仲要讀bu science 我有frd當年直接唔要reject offer 真係乞食架

聽你講呢啲野知你係邊種人啦

樓豬精神真心勁
Respect

撳錯負評，diu，sorry

同你一樣 入左ust

實有

咁即係你讀完坐底都26 27啦喇wo 咁既年紀出去做fg唔驚咩

未好咁開心住
DSE 不代表甚麼
大學 也不代表甚麼

其實有冇人可以解釋下
點解drop out然後升番u讀lab就個個讚
直升大學讀lab就俾人笑乞食

食咗屎? 把口咁臭

希望你唔會入到大學都係咁嘅心態然後俾人杯

謙虛啲
呢個世界有好多勁人

想問樓主可唔可以分享吓自己讀書嘅心得
自己本身個底唔差？
究竟點做到中一輟學仲可以升返上大學
同埋可唔可以講吓自己用咩方法學習
例如點樣學英文

我都係26畢業 點都好過唔讀

我都想
有乜嘢途徑

巴打好勁
同路人但中學冇你咁波折
我係ive上cu

朋友勿相認

其實ive好多人都唔廢嫁

以前大把1x分入ive

以前競爭大冇咁易讀到大學

面家考生少 先易入大學者

有冇人又過25之後先fg?生活過成點？搵工有冇困難？

依家排發生好多事搞到冇哂動力
可以點解決

對做緊呢行無興趣 ，咁不如認真讀

睇返你而家咩學歷，再睇你想讀既有咩入學要求，就係咁

咁講法不如我都直接唔讀等19歲自己報dse好過
返中學哂時間

我都係DSE炒到仆街
再由IVE 升返上8大

IVE 真係我再生父母

哇屌, 好撚噁心, 又膨脹啦
3.5 distinction 都拎唔到仲要咁既心態入到U 真係比人玩死.

science讀完都乞食

其實BU得罪講句收到offer都費事入😅

2X歲仲呢種心態
祝你好運

搞咁撚多野都係入返BU
有咩好問？

我好明白佢好proud of 入到U, 但係講啲咁既野我覺得好撚忘本

你幾歲？我28歲想讀返書
之前中四輟學

你去邊度睇

人地become another person

其實唔難 你話入到medic就真係

師兄加油 支持你

你講下自己背景先答到你

原來咁多同路人

行申： 中二 十四歲比人踢左出校， 之後發奮返vtc讀中專 ive 入返u 22歲master grad, 依家係CU讀緊JD, 繼續努力

廿X歲，DSE有兩科一咗，嗰陣時讀過FD，炒咗一科之後唔想讀，加上嗰陣時未識諗，讀得好Hea

true, 仲以為70，80年代大學生好威威？
入唔到神科有咩好囂張？

利申，best5 30分, 廢事俾人話酸葡萄

恭喜晒
咁早就輟學 咁都twist返上八大
到ive前啲日子係點過的？
咁既處境底下又會咁有恆心追返個degree

之後失業
再做黑警
仇世之極

依個post好多失敗嘅人
樓主好勵志 勉勵下今年班考生
頭盔：有學歷唔代表成功 但現今社會 有入場券好過冇

咁你最後無FD畢業？主科1你點都要讀FD

可唔可以食你的小小象

有毅力的人很吸引

讀完你會發覺多9餘 早d出黎做野仲賺

唔識都入嚟講句加油

係

唔肯定可唔可以用年齡直入HD 得其他人答

垃圾IVE 75/100都有A grade. 咁就賺到gpa 4.0
廢撚到

有冇人知IVE係咪派grade？特別係it engine科？

respect巴打冇同流合污

樓主好撚on9小學雞

懶清高咁，知唔知自己好嘔心

叻仔

你當然唔係想扮勁啦，我睇完你個經歷完全唔覺得你邊忽勁，仲要覺得自己好叻咁

1x分都叫唔廢

做咗律師先再講啦，cu jd 咩人都收咁滯

咁嘅嘢都好曬命，我識嘅人入邊冇一個廢過你

我朋友港大工商畢業,而家失業

象仔加油
你會有一片天
做隻飛天小飛象

哇 屌 好撚勁 入到 BU 曬銀時

要努力呀

咁係廢人堆係ok啦
即係身高得150cm係侏儒面前都可以話自己高既

你身邊既人係咩人 都代表你係咩人

至少人地係背後一定有努力過，靠老師ge就收皮喇，我覺得你唔配wo，一味咁死讀書，又要攞威又性，真係唔知你做乜wo，積下啲陰德喇，屌你老母臭閪

我都覺
本身份正職都ok, 想試下part-time law school係咩感覺, 唔敢想去做律師

係
廿幾歳仲呢種心態好危險
等陣入U俾班細路吊打分分鐘崩潰

IVE gpa 3.49
BU gpa 2.0
驚佢接受唔到崩潰

咁你又係咩人呀?乜嘢都唔知就收皮喇，唔係個個都好似你咁咁得閒㗎，屌你老母臭閪

BU都要比人吊打
笑撚左😅

所以只能祝佢好運
天外有天 人外有人

你係樓主？
頂唔順轉ac屌人？😅

唔記得轉account?
我就好廢既真係 早兩年讀完mphil無去考phd
又真係唔及讀ive讀到可以係同學既成績唔及自己黎拎優越感同自豪既人

你都好嘔心啫，人地又唔一定要俾你屌，自己衝出嚟7，收皮喇，屌你老母臭閪

好過你呀，小學雞都唔係，收皮喇

IVE派分?

雖然係Science科，但至少係個UGC Degree，對你將來搵工一定有用

懷疑分身出現了，小學雞到

咁你真係讀屎片wo.你父母冇教過你要尊重別人咩?，真係冇啲教養㗎wo，又唔係一樣要收

我諗唔係弱智既話，都好難係75分以下

IVE一個acc BU一個acc

玩唔起咪唔好玩lol，邊個叫你玩呀，傻閪，收皮喇

連基本EQ都冇，冇資格讀大學

咁好難講 想知有a b range有幾多

覺得樓主好on9仲要好威貼上黎真係唔怕俾人笑

人地讀過咁撚多學校大把分身
唉好葡萄可以有咁多AC

其實佢EQ極低

收到offer邊有咁快有email
Reg day都未

有冇後悔當初冇好好讀書浪費曬d時間？

受惠於學位膨脹

其實幾岩，最多係迷途知返，但唔算好勵志。當初要行冤枉路都係自己揀

呢個真 成班傻閪bucie扮bu 仔

做乜尻講野口吻咁似前排攬抄契弟條友, btw 唔想比人話咪唔好放上黎囉

每一間都睇晒

BU乞食科..何必呢

我諗佢唔係唔想讀書
只係個教育制度唔啱佢

利申 讀咗八年中學

巴打加油
祝你未來前程似錦 行到想行既路

想加入

1-100

你畢到業先開post啦

放棄啦😹總有人唔係讀書材料
搵到自己叻嘅地方就得

睇你邊間

廢柴嘥米飯買學位都吹奏

我同樓主差唔多,不過我由會考5分讀到今年master畢業重要比同齡既fd高學歷

ou DL無需學歷不過難畢業一個好例子
你畢業先算啦
連asso/hd 都難入無5條2(唔係好難)
你話5就話好難啫
英文掂唔掂架
成日話FD升HD升U 一直抱懷疑態度
懷疑連登成日亂up

再講
top up 真心和ugc 做野分別不大
top up 或ugc 無咩值得慶祝係得連登offer god

最後
現實揀科
興趣大於人工和名氣
讀唔讀到u係大部分人嚟講無意思
你話你自己好有毅力?
好懷疑囉

係 topup同ugc 分別係好細 需要ugc degree既工其實好少

點解呢個PO D人咁串既
平時呢D PO 一定個個撐硬嫁WO

樓豬臭串先姐
你睇#26先啦

又係到打飛機話入唔到U 都有叻人？
十個可能有兩個既。
但入U 叻人一定比無得入既多。
唔好再打飛機啦

讀毅進Ive唔緊要
讀到樓豬咁又睇唔起d同學又當自己係人中之龍果下死
睇佢啲留言就知係急不及待好想玩玩了

有咩玩

有冇比同學杯

潮文來

批準

奉勸一句，有心讀 MPhil / PhD真係要準備好D 英文先
唔係睇 research papers 都睇到你死....

樓主加油!

利伸先，我經A-Level 入U 既，讀埋MPhil 已經出黎做野10幾年

我想講，AL/DSE 入到U 只係代表一個人智力正常，加埋識得考試，而識得考試係遠重要過一個人叻唔叻

我識好多人入唔到U 但做野好掂，絕到唔係你所講十個有一兩個囉
出黎做野做得耐你就知咩事

樓主想入大學都係為咗個名啫 大家鬥敷淺樓主都唔會輸得去邊

樓主最後去左考警察

出做嚟做嘢就知道高分低能唔係冇
但低分低能絕對多勁多

好慘，家下香港都無law咁濟，仲揀黎讀

樓主如果係你所講既低分低能，我估佢唔會行到尼條路
講能力佢未必係top, 但講恒心我諗佢好過唔少人
老土都要講，做野能力係重要，但態度更重要。

我諗我同你都係講緊general面唔係講緊樓主一個人嘅

而

有冇後悔無加入我哋？

唔好介意......係Condition Offer
要GPA 3.0喎

同路人，加油

btw 佢唔係今年畢業咩
出到職場又可以become another person

我真係恭喜你呀

恭喜 去體驗下大學

Btw 雖然唔係神科 起碼好過無

做LAB人工好底，行頭窄，離職一年之內唔準轉去同行公司。

我建議你轉讀機械工程，報SPEED的Bachelor of Engineering (Honours) in Mechanical Engineering - Full-time

畢業後可以做LAB之外,當然可以做行頭更大嘅工程。

之後都係做到隻積咁，＄又同IVE仔一鳩樣

咁樣讀學費慳好多

唔該哂
City我都有報，不過冇回音，我friend話city試過9月1先出offer

人地今年yr2渣

有冇人覺得用中文介面既Mac真係好撚7

明知入乞食科仲講得出“出黎做嘢再打算”… 姐係唔會規劃未來，出黎打份一萬頭牛工算

樓主唔好咁自大，你個學位ive GPA 3.2 都肯收，就證明咗一啲都唔興香。依家“入到大學就係叻仔”己經唔work，你仲可以ff到自己係“自由fighter”。好心你廿幾歲人就唔好咁多幻想，好好計劃將來。

講得好中

屋企廚房幾大

你知唔知自己講緊乜
唔係一take入U=入唔到U?
咁一個讀外國野雞U再上PCLL再做到律師既係咪比唔上一個一take過入U既engine仔
用係咪一take過入U嚟衡量一個人嘅價值一係未做過野一係就傻閪嚟

讀黎把撚咩，出到黎又咪做狗

小乜撚野象

幾歲

啲CM咁認真做咩

換做任何人好似樓主咁家庭問題連書都讀唔成要退學，到最後自己撐住讀返上去都服啦

下下都話Bu sci乞食科連狗都唔屌，問題喺呢個背景都突圍升上嚟已經屈哂啦，FDHD周圍嘅學習氣氛連諗都唔敢諗，個個free rider，一個人要carry幾份project個Gpa先叫見得下人，成班葡萄撚。

認真其實幾勵志 係唔容易做到
希望樓主可以keep住呢份毅力落去

我另一半嘅經歷同樓主差唔多

當年BU讀social science, 畢業前未又係未諗我將來會做咩，其實大學讀非專科好多人都係咁。

以前有個ive爆4入n展的同學wor

唔係強迫讀到15歲架咩？可以中一就唔讀？

唔係你呀嘛

一定要中三
以前有人學校試過

所以純屬連登亂up

退學一定要轉校
否則唔俾你走
亂up也要有限度

樓主作好D個故事
中三畢業
中三個年唔番學差D要報警
後來毅進畢業知錯 有毅力dse 重考5條2入HD升u
或者重多人睇
無5條2
俾你升到u都讀唔到啦

樓主無講大話 學校會暫時保留你學位 不斷留你班
就算唔番學 最多搵個社工家訪

中三唔番學好大件事嘛
直程犯法
每日call 到你爆機並且恐嚇你有後果
一定要番到中三無可能中一
樓主中一的故事明顯假

So are you gonna die today or make it out alive?

樓主仲敢上水？

唔敢，好驚

我都係

毅進讀邊間無咩所謂吧，反正入邊九成九人都唔係讀書，最緊要自己心態同埋搵好group project隊友。我就讀SBI既

夠15歲可以唔洗中三

廚房唔知，間屋就差唔多600呎啦，不過租既~

我呢家3.49，今個sem就算拎2都過3

個陣時做雙失廢青囉，其實我一開始打算讀個毅進就算數，讀讀下發覺d野唔難咪一直讀，其實我一邊full time讀書一邊做緊part time，無咩經濟壓力既

我睇戲學番黎既d英文，上堂聽下書，考試前幾日開始溫下書就easy過3爆4

咩事？我就算天跌落黎都影響唔到我

去讀番個毅進睇下跟唔跟得上先

沙I，加油，唔好睇小自己

我本身係甜品師，室內設計師，西廚同埋電腦組裝員黎，餓唔死